做空Tesla五年終減倉，聲稱“做空很痛苦，馬斯克幹得好”

智通財經APP獲悉，華爾街著名空頭Jim Chanos自2016年以來一直做空特斯拉 (NASDAQ:TSLA)股票，但現在他已經減持了空頭頭寸。

Jim Chanos此前以最大的力度做空特斯拉，他旗下的對衝基金公司Kynikos Associates對這隻股票的空頭頭寸爲5%，這是對一隻股票進行做空的最高限額，但現在他已經減持了特斯拉空頭。Jim Chanos表示：“很明顯，這是很痛苦的經歷。”

這位看空者的態度轉變發生特斯拉在12月21日進入標普500之前。

Jim Chanos在採訪中稱，在最初的四年裏，做空特斯拉交易從短線上來看的表現並不是很糟糕，當時這家電動汽車製造商的股票並沒有跑贏大盤。
他表示從未與特斯拉首席執行官埃隆·馬斯克(Elon Musk)見過面或交談過，但如果他們見面，他會說“到目前爲止工作乾得很好”。

Jim Chanos曾在2017年聲稱，“特斯拉顯然未按一家汽車公司進行估值，而是按馬斯克的價值，他纔是人們持有股票的原因。”

金融分析公司S3 Partners數據顯示，特斯拉目前的空頭權益爲273.7億美元，佔其已發行股票的6.35%。

唔知蝕左幾多呢

而家先知

沽足4年
佢無限錢呀

夾死完淡就會夾做好

淡淡唔玩就會跌到散哂

估咗噉多年，還健在

低能仔仲係減倉

唔係輸自己錢 輕鬆啦 沽美股真係弱智

隨時平倉先黎跌

本多未必終勝

高位溝貨

可以減倉Tesla啦

即係準備跌

咁真跌了

盤前賣曬先

哇仲未老破竟然

空頭冇曬
即係

高位平倉 on9

馬斯克 “到目前為止，你已經很努力了”

嘩好驚呀

昨晚單日成交銀碼250億; 淨流入30億。今晚開大定細

輸金主班客既本不是自己。